\section*{Анализ результатов}

Полученные результаты свидетельствует о хорошей масштабируемости функции PSGESV из пакета ScaLAPACK. В большинстве случаев удалось достичь хорошего ускорения вплоть до 64 ядер. В случае, когда размер матрицы не очень большой, например 4096, функция PSGESV показывает плохую масштабируемость из-за того, что время необходимое на синхронизацию данных между процессорами становится сопоставимым со временем необходимым на сами вычисления. Из-за этого наблюдается ухудшение производительности функции PSGESV на 64 ядрах по сравнению с 32 ядрами на матрице размера 4096х4096.

\section*{Текст программы}

Репозиторий с исходном кодом программы также доступен по адресу: 

https://gitlab.com/bvdmitri/schomework

\input{source}